[知己知彼] 淺黃老母今日睇完"民間記者會"，佢話有以下3個感覺，建議改善！

小弟老母︰
- 退休人士
- 學識唔高，約小學程度
- 政治取向︰以前中立，依家應該淺~深黃
當然亦有賴仔女們有不斷教育佢，
依家佢已經好討厭政府/警察作為，日日睇住電視開聲屌林鄭/政府/差佬
睇新聞要睇Cable唔睇TVB
佢其實已經係開化左，同D藍絲fd已經反左面/無野講

今日，我地做仔女既，
專登又介紹叫佢睇"民間電視台"，重要係LIVE
今晚我地問佢，喂覺得點呀，同警察既4點鐘記招比較，有咩唔同呀？

佢話"民間記者會"有3個感覺︰
1) 講者始終係戴住豬咀，講野無咁清楚，收音唔好
2) 內容冗長，講成3個字都係同一樣野，不吸引
3) 不到題，無一擊即中政府/警察既衰野，好多elaborations
(1)~(3)加埋，令成個記招顯得有D悶，聽左陣就停了
反而警察記招，佢一聽到係 擺明係撕袋搞證物，自己入電 ，已經係梳化對住電視鬧到開花
但係佢話，起碼差佬主題清晰，一擊即中，不轉彎，觀眾起碼有心機聽 同 有心機屌落去

意見我就collect左放上來
"民間記者會"既手足不妨思量下 點樣更進一步

其實我覺得個女仔講嘢麻麻，雖然英文幾好
男仔就，表現比較，但係有啲悶

男表現比較好

狗狗記招係太好笑 做啲野太鳩先想睇姐
但民間記招我睇到想喊 太煽情
兩個唔同既心情
我好期待4點狗狗出黎搞笑

下次最好搵一啲口才比較好嘅巴絲黎答

推

表達能力差就應該寫好照讀

大家加油呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
無論如何我都支持你地架

老母話，照稿讀係大失敗，令感覺好悶

支持記者會

啱呀
但細路始終好難慣public speaking

digital age
乜都要即食，避免冗長，要用幾句觸動人心
唔容易架

雖然我知素人黎講已經講得好好
但個記者會真係有d長
同埋市民分享咁多但又有d重複，真係有d悶
有d似分享會多過記者會

個人認為答題、應對已經十分好

但個個走出嚟講五旗分鐘感受真係好悶，有啲似初中presentation 逐個走出嚟讀ppt咁

（但我仍然向所有企出嚟既手足致敬）

幫你推 記者會唔係搞比我地睇
係比唔同陣營唔同年齡既人睇
吸取意見繼續進步
加油

又唔一定嘅
即食只for最膚淺嗰批人
而最膚淺嗰批，未必係你想拉攏嗰批

但係，搵一兩個有少少歷練嘅
講野定啲，穩啲，唔好怯
有理得來又易明嘅人會好啲

可進步空間係
俾多d drama
記住對象係普羅市民
有咩係可以吸引到佢地睇
公關部做野

差佬主題不嬲清晰,
係乜都想屈鳩示威者

市民分享希望可以縮短d

同埋可以播下當時的相
每件事件有希警暴相，不論對示威者街坊或者記者
比觀眾recall memory又可以屌多2句

依2個月發生得太多事
講完日期同地方都未有咁快picture到件事

我諗市民想要啲戲劇性啲嘅講法？

你都幾高要求

段片正整體講得好但成個記者會有啲過長
市民講野嗰度拖太長, 建議講重點就好
加上收音唔太好要比啲耐性聽完

一定撐民間
差佬個d 咪一味話自己冇錯
同777 一樣

宜家唔係翻學做勞作咁有辛苦分架嘛
事實上市民會有要求

咁又無可厚非嘅
不過我覺得今日巴絲表現已經好好架啦！可以繼續加油

PUSH
一步步改善

我覺得個女仔英文好 但內容空洞
但始終香港人係鍾意呢d 夠present
所以ay當年咪贏

個男仔雖然有d怕醜 ，但其實一兩句就講到重點

加油 慢慢進步!!

push

光復香港
時代革命
五大訴求
缺一不可
文宣不停

但個對答太"直接" 同好多時候其實個男仔答緊同一個答案咁
類似幽默感個問題
我怕未到無人睇之前 記者會覺得不耐煩先

笑之餘唔可以忽略佢嘅功效

3樣都同意 要諗計改善下
唔係個個人都坐定定係到聽成個鐘

認真絕對唔可以舉五星紅旗，請幫忙推POST

佢地有大台，有傳媒機器，其實到今時今日仍然選擇接收垃圾資訊既受眾，你到底要花幾多心血努力先去叫醒到一個？你唔係牧師，唔係圈養緊99隻都要搵番唔見果隻，喺成本效首上面，大家都要懂得作出取捨

「點樣單靠一枝五星紅旗就令藍絲唔歸港澳辦林鄭王志民大邊而相信你班有兩個月搞亂香港前科既暴徒係愛國愛港冇玩港獨?」

[五毛帶風向] 想舉中國五星紅旗既入黎

之前姓許嗰個就係想搞笑 笑你就中計

記者會氣氛呢樣真係要向何妖學習
當然唔可以好似佢咁強詞奪理

諗緊每次QA都會講明冇大台，咁答嘅嘢即係係personal，會唔會好難俾記者quote返黎用？

其實係記者既問題
明明今日主題係濫暴濫捕
班記者淨係識focus有無大台， 係味攪革命

個女仔英文幾好
但可能太強調表現出英文好所以唔夠放
內容冇乜highlight，tone又悶

下次不妨大家夾下會講咩，重複就最多一兩句講話同呀A市民一樣都有咁既情況。下次再表現好啲啦，一直都改進緊。

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[行動post 冇人理]未來數日反送中活動簡報

[8月9日] 萬人接機和你飛 建議注意事項

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

如果剪返個賽後精華版？

民間記者會又輸

搵啲勁人黎做SHOW會有娛樂性啲

可參考下民陣，佢地對和理非嘅人諗野好好。同埋不需要 entertain 所有傳媒。

我反而覺得ok幾清晰，講到好多點

收音真係麻麻，加上口罩真係難聽到啲內容
其他基本上已經唔錯

呢個真 有文化既流氓

唔記得之前邊個咁形容何妖

精而簡 搶鏡頭
低水平人士好容易吸收哂

其實唔需要講太多答太多
講得多有時反而錯得多
照板煮碗播暴力狗片都重得！

btw
我支持民間記者會
希望你哋一直進步落去！
加油！

狗狗好笑係真
d記者哥哥姐姐 就好叻叻

我覺得已經做得唔錯,
但記者有d 問題好長,
2位答題又好長,所以變得悶左,
同收音真係要改善

公關部只會提議更多遊花園說話方式

[最終戰術] 如何兵不血刃做低政府

光復香港 癱瘓機場
罷工有理 時代革命

講出嚟大家未必啱聽
好多時搵一個識present嘅人重要過一個英文叻嘅人
當然英文唔可以太差
返工見唔少咁嘅例子

分享盡力短返小小
同埋解決收音問題 已經好好

要即食d feel
會繼續支持

建議
可以展示多啲感情
好似拍枱好嬲，因為警犬不停講大話
加播片
或者流淚，因為係吃孩子嘅政權
要一針見血

可以簡潔講幾項重點
唔洗解釋得太詳細

播片如果可以最好用電視
用projector太濛

同埋聲量真係唔夠

建議聽吓專業嘅大學教授

女仔講嘢太急
聽起上嚟有啲辛苦

推，一齊諗下點改善

推，再接再厲

多謝民間記者會，但內容真係過多同冗長。
外人係真係會感到冇興趣聽。

有下次先有得改善，希望推到繼續搞

唔夠juicy，所以悶。其實可以show d 震撼既相，例如中蛋義士起水泡既相等等。個tone全部都好似瓊瑤女主角咁，應該要搵一d hard d既黎平衡番。比如第一次狗狗出沒黃大仙果班街坊，一開始企前面果d大叔大嬸咁，鬧人大大聲，但係有道理果d。

係咪完全唔想露樣，連眼部都唔露得
好多時溝通係要眼神交流
冇眼神交流差好遠

推，同意。我覺得sharing唔洗cut，可以提醒分享嘅市民捉住幾個重點講。
同埋可以減短一開始個intro，盡量2-3分鐘內講完一件事
加油，撐你地!

邪惡文宣! 利用大家拍拖最驚嘅。。。

民間記者會本意就係要抗衡之前政府嘅一言堂，揭露佢歪曲事實
要快又要觸動人心就係長輩圖嗰種信息傳遞 強詞奪理最容易
我哋應該要堅持嚴謹，清楚咁講出真相

我同意因爲戴咗口罩，所以影響說話聲量
建議下次再舉辦的話可能盡量對準Mic講，同埋提高小小把聲，咁會入Mic d

Anyway, 好欣賞你地

加油加油

我都覺得記者會太長，聽到中段已經冇留心聽，簡短精要好重要

帶mask講嘢聽得唔清楚，如果擺塊布，佢地坐喺塊布後面，如何？

加油呀 支持！

今日好多巴絲都喺即時討論po到提過太長
點知有好多人出嚟屌話個記者會唔係畀巴絲們睇嘅
好老實，講到咁長啲上咗年紀嘅好大機會跟唔到
聽完你後面個句就唔記得你前面講過乜
同埋咁長嘅話隨時恰著埋

其實可以搵D激動少少嘅人黎講?
包保唔會好悶, 觀眾代入感亦都會強D

個人覺得個女仔回答記者問題時可以再冷靜啲，因為好多時聽嘅人唔會留心聽晒啲內容，所以個態度越冷靜越俾人感覺有道理，千祈唔好激動咗

好冇誠意

呢個真

同感

Information overload 一定要快狠準

支持民間記者會越做越好

小弟打開辯論，口才應該算見得下人，不過唔知有咩方法可以幫到手

推
吸取經驗
聆聽市民
巴絲打努力

分享嘅市民可以有情緒，感動到人係最好
但回應記者問題嘅人就要保持冷靜先係上策

加油，一次比一次進步

聽到講咗一陣英文就停咗睇live
有啲似大學聽present咁，個tone好似

要有趣可以學下日本電視節目
整啲牌，遂個point揭曉 etc

姐係要即食
一泥就播片出圖
改成咁:(?)
出片, 出圖, 公佈黑警惡行, 政府陰謀
全部即食mode出headline夠
Q&A
最後慢慢講感受?

其實多elaboration先真
不過我都覺得分享太長

如面對惡意post請善用不推文回覆！

係有少少長
返緊工聽咗一陣就閂咗
但支持大家
都係第二次啫下次又會handle得好啲
加油

主持民間記招有一定危險，絕對無可能做到同官台一樣，不過內容真係要精簡啲

我覺得D野要講誇少少

無論係政治/商業/娛樂圈嘅記者會，記者都唔會老奉根你set個agenda去問問題

有啲會選擇有禮貌咁拒絕回答
有本事嘅會乘勢回應

所以開press con嘅timing 好重要

呢啲唔係記者問題 記者就係要不停搵機會搵答案話俾大眾知
其實 記者們對警方press con都一樣⋯⋯唔通記者跟警方set個agenda 去問？？

內容表達要簡單易懂, 同埋有重點.
要快D改善

不如邊個自己口材好，轉數快既自廌上去啦

AGREE, 內容可以再精簡尐
然後講慢尐

手足加油 比啲自信自己

何妖果d真係好入屋，佢講野夠激動，又有d好dramatic既肢體動作。就算講野冇point都會吸引你繼續睇。
表達方式可以參考下蘋果果d，有番少少特式而唔係平po直述。

正正係咁先危spin 走左
太長唔係咁好
加埋q&a成粒幾鐘...

2) 內容冗長，講成3個字都係同一樣野，不吸引
agree!!!
too boring

2014年4點鐘許sir.

當年你出左黎行未， 當年我final yr, 見證住雨革失敗，好心痛。 唔好輕敵，唔係為好笑而睇，而係睇佢地出咩招，我地要10倍俸還。

我認為可考慮播吓video

照稿讀唔係問題
但係真係要簡短精要唔好長
一下中要害
唔使太多解釋住
如果有記者問先再解釋

Pish 加油 民間記者會係一個好好嘅諗法

要有料之餘仲要文膽同演講家
以廣東話黎講毓民癲狗式我諗係最吸引人睇
有冇手足可以做到

學者開果個係一個好好既借鏡，可以搵個有歷練嘅，證明我地光普好闊

可以整個timeline 講返過去兩個月發生過咩事
因為太多了 總結下可以recall memory 🧐

推，難得行左出黎講野，我對佢地係支持既

Push

我覺得佢地太著重於否定佢地係大台，所以唔去答一啲問題，明明大家都係抗爭者，抗爭者都有交流平台/對話，你都可以用你抗爭者個人身份或溝通之後嘅結果表達返抗爭一方嘅想法，而唔係每一個問題都答唔係大台代唔到所有人答然後唔答，咁樣係好影響記者會內容個可靠性

我，最鐘意屌柒政府，點參加民間記者會？

直播左之後 有人去cut片 之後放係fb share會吸引更多人睇

點都好 要繼續加油 支持 咬實牙關同港共中共對抗

記者會唔好開咁密
切勿讓任何有知名度既人發言
以防形成大台

逢星期二開最好
利用後手優勢反擊政府/黑犬星期一既抹黑同埋真相扭曲

我老母都黃
佢每日都準時睇警畜記者會 話要睇佢地點狗up

推推 唔好批評出來嘅手足點點點佢地肯為我地站出來已經好感激佢哋嘅勇氣一齊集思廣益點樣可以做得更好

我覺得記者會本身就係悶。

最好比多啲時間去q and a

但係好考即場作答能力

內容冗長 都贊同 不過今次係第2次ONLY可以再執好去
FB睇直播成日都會好細聲聽唔到, 其實今日有無俾咪記者?

啱啱再重溫
發現好多時候我都係望做手語個人
可能睇落比較生動吸引

所以可以再諗下點樣加啲圖片或者工具輔助
黑警都即場demo鐳射槍啦

同意, present同內容同樣重要，甚至比內容更重要， 畢竟我哋面對嘅係不同界別嘅人，由師奶到專業人士，好多人見悶就冇心機聽

其實Mask有好多種，試下用D口部位置開窿嘅Mask，咁樣收音會好D

啲記者嘅問題真係好細聲，好想比支唱K神器佢地發問

今日一開始有片睇係進步，總體都不錯

但係市民分享果part 有d 長，有改善空間
下次記者發問時最好可以有mic，收音好d可以帶起d 氣氛

無大台，不割蓆，不分化，繼續努力！！
五個訴求不能少

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！

狗嘅記者會有話題性，又會做實驗，簡單講係市井啲，又有好多形容
人嘅記者會就好似#1 咁講

可以試下先重覆記者問題
自問自答咁
同時亦可以爭取多啲時間俾自己諗清楚同組織點回應

我都覺得收音係一個大問題

唔知有冇揀過人， 如果有習慣面對群眾嘅人上去做就更好。其實唔使限定一定要後生仔或者點樣，因為所有人都可以係抗爭者。

再改進，推，大家加油

Agger 100%

同意有d悶 希望會有精華版

我覺得收音要改善一下

同埋一定要有sound bite俾記者拎黎住主題

記者會內容可以慢慢改
但始終覺得唔夠普及
有咩方法可以再比多啲人知道個記者會
叫啲YouTuber幫手打少少廣告得唔得 （其實我覺得youtuber力量好大而且未用盡，罷工人數唔少）
啲細路睇完滲一兩句比啲藍絲屋企人聽原來有佢地眼中嘅「暴徒」開記者會 唔抵得開嚟睇下鬧下 多啲人知
多啲人睇

推，有待改善，份稿太長，可以簡短啲同要中point
但好多謝你哋！！！

個咀收音差。

我覺得唔係咁
你對宣傳嘅對象有前設已經限制左個方向
民間記者會梗係以受眾嘅範圍愈嚟愈廣為方向發展
如果唔係洗乜開嚟對抗政府嘅洗腦
係存在意義本身嘅問題

其實有冇可能搵到唔同年齡層/界別嘅人做
避免標籤化，好多廢老見到後生仔女做就覺得嘥氣，直接熄機
同時又更容易connect唔同人

認同 聽落真係好悶 要好有心機先會坐係到繼續關注

個人感覺：
- 場地燈光/音響唔好 好難先聽清楚睇清楚
由其是今日咁辛苦整條片出黎 根本鏡頭前睇唔到 浪費左心機 又好似無彩排過咁

- 發言時間太長 個個講一大段 平鋪直敘 好難catch重點 講得最好既係個大肚媽媽 佢後半部有故事有感情 聽落好入耳 反而巴絲讀稿內容全部係直述statement 一般人既attention 唔會多過2分鐘

建議：
- 明白搵場地好難 但試下問下有無其他場地/音響提供 出黎觀感會好好多
- 講稿方面睇下有無PR巴打幫手執一轉 意思差唔多但多catchy字句 聽完先有一兩個take away, 行文流水好難達成文宣效果，個target audience 終究都唔係我地

最後
多謝你地身體力行出番黎

各自加油

發言人表現唔好太過針著
第一 次次都唔同人
第二 我地既然聲稱我地代表民間 咁上黎講野既人一定係普通市民, 學生, 無PR經驗無受過訓練好正常; 表現太outstanding反而又會比藍絲入係咪收左錢.

人性化緊要過實際表現.

我覺得如果有知名度既人發言仲好，因為人係信權威既動物，咁做可以吸引中間派/淺藍。可以每次換人，以防大台

我今日都聽到一半唔想聽,始終太多野講,同講黎講去都係同一個TOPIC,唔可以一針見血

搵人總結哂所有POINT同經歷再講做一個POINT可能好D

受害人可以照出記者會
但唔洗個個受害人都講,重複性太多
同埋始終有D人唔係幾識講野,會有太多水份

因為要讀完中文， 再讀英文，時間會長左

錯手負評

請大家去幫手，晌和你飛之前印明信片義賣比遊客，將我地既聲音帶去比全世界：

其實佢擺明用嚟維穩
係估唔到鳩到直接拆證物去做
但唔好理我地覺得鳩
因為可能真係有人受

KEEP住進步KEEP住改善
香港人最叻就係進化

英文部份太長.....

試下參考泛民議員記者會。好多時都會每人講幾句，但係幾句之內已經要做到soundbite. 可以特別留意毛孟靜同慢必。

仲有我唔贊成咁貪心要做晒由69到而家既事件。應該每次集中2-3件有代表性就得。

［集中討論集思廣益］要將民間記者會帶到入屋！要佢哋睇民間記者會好似煲劇咁沈迷！

我同你老母個評語一樣
黑驚雖然謊話連篇 但傳達到訊息
民間記者會老實講做唔到嗰種威力 傳達上太迂迴 好花精神去消化

推
希望搞手睇到

我地呢班已經了解嘅一定覺得好，因為出過嚟嘅會覺得感同身受，無出過但支持嘅，亦都會因為支持所以會繼續睇。

淺黃淺藍先係呢個記者會嘅target audience
佢地d意見絕對有用
最重要要有strong punch，有soundbite，令到呢班人有興趣去繼續睇
明白因為唔係大台，講野唔能夠好主觀咁講，但係我覺得請嚟sharing嘅係可以主觀d，唔駛太溫和，因為佢地係講第一身感受，主觀係正常亦合理。負責講script同答記者嗰兩位做得不錯，但係收音真係好差，好難聽得清晰。

加油呀💪🏿

啱啱先開始 算係咁應該會愈來愈好
值得讚嘅係搵啱出黎講嘅對象 有大肚婆同媽媽
好難個個有黃之鋒梁天倚咁講野咁有感染力同轉數快
我覺得好似debate咁比記者問完討論幾秒先答個問題
我地不如brainstorm下記者會問咩
建議下佢地到時點答
我聽到一個外國記者問某啲問題都覺得問得幾好 同埋都算難答
類似係1）呢個民間記招係點樣運作/點加入嘅呢 2）有反對嘅意見時又點加入去表達呢（因為民間記招講話係有傳話的角色）
我諗之後搞落去都會有好多問題關於呢個記招係點運作

如果有能言善辯嘅人好想加入 又可以點做？但點樣證明到佢地唔係鬼？

我覺得街坊個part太長 , 記者問答都做得好呀

yes我認同
我自已冇野
今日我老豆睇番rthk個重播悶得濟走左去食煙

我覺得語調都好重要
太平鋪直敍會悶

女仔講野太急
可以放慢d

講大聲同講重點係最主要
需要清楚 同埋盡量唔好中英夾雜

「幫幫手推一推」黑警唔單止搜身時恐嚇市民 仲要強光照市民對眼！

我覺得記者發問個陣可以比個咪佢地，我好想聽佢哋問咩，但係聽唔到

可能要講故咁講

多謝姨姨嘅意見
始終冇人教冇大台 個個都係第一人
又唔係好大個冇乜經驗
希望多多包涵
相信未來會作出改善

我認為第一場3人表現較第二場2人好
男答nhk記者問警方同示威者雙方暴力，突然強調無大台。
女就答中文時好多英文彈出來。
講親身經歷嘅幾位係第二場亮點。

幫推

先想好要說的話，寫，然後簡短掉，完整的就拿來發文章，整合的是新聞稿。

當然，再發報一個簡約版，就是重點，或者說是提要，方便大眾。

內容分開幾個部分，長的，市民的，放到另一部分
第一部分只就重點，重點最好是三個,因為三個是最好記的，最好不要再多了，控制好。因為最初的部分，也就是對外信息，宜簡明握要。立場的重申，就放這最好。這部分是想對外發表，最核心的資訊，也是大多數人能接受的長度。
第二個部分，也就是回應，以及需要論證的事，長點的，但也別過長了。第一部分的細節，也可以放這的。
第三部分，就是市民發言，就像是今天的準媽媽，長度隨意，但如要做長期，也可以考慮有發言時限。

記者會不只是發言平台，也有着立場的說明，和推廣信息，立場的一個公開場合，重點時宣揚信息，故長度是一定要限制的

支持愈做愈流暢

Pish

慢必講野真係優質
有條理，有理據，有編排，有火得黎唔係燥底嗰種火

慢必呢種我覺得對有啲學歷有邏輯既人，係好能夠由淺色或中立拉去黃嗰邊。

不過要引比較藍同低學歷既人，搵啲感性少少，短得黎又中point既比較有效。
好多藍色人唔係用腦用邏輯諗野既，靠感性同感覺多啲。

可以每人戴個收音咪，夾係衣領

不過呢set野都唔平，可以搵記者行家（蘋果、立場）問下可唔可以借用

好欣賞代大家出嚟表達意見嘅巴絲

超欣賞你吔嘅勇氣同努力

始終都係啱啱開始，有不足錯唔好灰心

吸取經驗，下次再改進

第二部分，播點片，當然，ppt可以考慮。
記得，如果係ppt,只放key word,少比多好

先想好要說的話，然後簡短掉，完整的就拿來發文章，整合的是新聞稿。

當然，再發報一個簡約版，就是重點，或者說是提要，方便大眾。

內容分開幾個部分，長的，市民的，放到另一部分
第一部分只就重點，重點最好是三個,因為三個是最好記的，最好不要再多了，控制好。因為最初的部分，也就是對外信息，宜簡明握要。立場的重申，就放這最好。這部分是想對外發表，最核心的資訊，也是大多數人能接受的長度。
第二個部分，也就是回應，以及需要論證的事，長點的，但也別過長了。第一部分的細節，也可以放這的。
第三部分，就是市民發言，就像是今天的準媽媽，但如要做長期，要考慮有發言時限。

記者會不只是發言平台，也有着立場的說明，和推廣信息，立場的一個公開場合，重點是宣揚信息，故長度是一定要限制的
第二部分，播點片，當然，ppt可以考慮。
記得，如果係ppt,只放key word,少比多好

tvb cut到得返男仔一句

「點解唔係政府回應我地訴求，
我地滿意啦，先慢慢停止示威呢」

呢句出出地事

你report完人地好撚快又放返上黎啦
學識冷處理唔該

緊記
而家係政府用「港獨」去抹黑示威者，
試圖去掩蓋政府既政治暴行

大家講悶
我諗好大原因真係收音問題
太細聲聽到訓著

我有2set可借出
有需要請PM

點都支持，大家都盡咗最大既努力，一次會比一次做得更好!!!!

到時再report

㩒幾個制會好難?

大家都進步緊
民間記者會一齊努力

有youtube喇！！！！！！！！！！！！

今次有片播都幾震撼
不過係有d長
市民分享可以精要d
雖然我有坐定定睇哂
但屋企人就冇咩耐性睇/有時仲focus係手語到

唉.....
唔係難唔難問題
係有冇意思既問題

人地up條片就引我地係咁推post幾千人去report
咁低成本就撚到狗，對家笑我地傻仔咋

文宣即刻煲返起警黑刀手事件 （呢件事對手跌、對社會都係極嚴重嘅事情）
對比返我地同佢地做嘅事情 爭中立派民意

老豆搵仔X旅行X太空卡XVPNX外賣網X宵夜X生日日期

同意

要中重點

影唔到你個樣咪冷處理囉
幾多手足搵條命搏上前線
畀藍絲page放上網 cap晒圖
其他鍵盤戰士連㩒個report制都覺自己傻仔
究竟邊個傻仔? 人地犧牲咁大，你竟然咁諗?

我覺得收音麻麻。。
尤其是今日個Or生講嘢我聽唔到咁濟

仲有一開始推開去白板。。
唔係應該一開就就知道推唔推得開嫁咩
搞左好耐
呢啲細位會令人覺得準備唔好，好唔暢通

同埋條片好暗。。
唔係太睇得清楚

睇now 331 live

記者會唔好解釋咁多野
主力抹黑政府同警隊就夠

Up

你真係唔係扮蠢.....
我想講你依家只係幫緊人做宣傳等更多人知道露左樣既義士係點
俾你report到收皮又點?佢d backup會唔會跟住收皮??
人地再放多幾十次上fb有幾難??
到時你係咪每次都晒精神狂推post吹雞叫人report??
對家笑你傻仔咋

話今次巴絲冇咁好既人
試下求其揾個高官/保皇黨出黎開記招
睇下呢班月入十萬廿萬既人有冇好過佢地

呢兩位已經係超班完成任務

1）播片周圍環境太光，睇唔清
2）收音差，唔係句句聽得清
3）市民分享有啲長，聽到有啲悶，一係就打散佢唔好連續咁分享

巴絲打素人出黎開記招表現算好好喇
繼續努力

推 林鄭 黑警 黑社會 黑議員 廢官員 冚家剷

對家就真係用盡方法抹黑我地
佢地做既衰野多到寫唔曬
駛鬼抹黑
係講真相

唔講內容住，係format上有幾個建議，希望攪手們睇到

1. 新聞稿唔係攞嚟讀，係攞呢派畀記者㗎！

完全無需要讀，慣例係入場先派+完咗send out

稿係畀記者自己睇詳情 睇完再係Q&A問 同之後寫稿用

所以大家意見都係話太長大悶⋯⋯
一下次唔好照新聞稿讀曬喇 (esp你地好叻有bilingual)

2. Presentation deck係必要嘅
辛苦大家做多樣嘢，但會有幫助，尤其大家唔係代言人

Slide每張唔多字，一個slide 一個point，有圖有chart 更好⋯⋯其實同做project present 一樣

唔好諗住press con就要多啲字多的elaboration
嗰啲放係新聞稿就得

3. Press con 唔需要長 其實內容唔多短啲更好

宜家每日19幾個press con，記者只會越來越麻目

所以每次單一主題, 主題15-20mins, elaboration(eg 受害者sharing) 15-20 mins 餘下20-30mins Q&A

大家加油💪🏻

利申： 半桶水corporate communications 人

屋企兩老睇到英文就唔想睇 建議英文簡潔就好

有用就要推

一 喺連登post都叫宣傳義士個樣? 正常都係自己人
二 就算我唔post係到你估班藍絲唔會宣傳咩
三 唔係有幾難 係你肯唔肯去做

你咁講咩都可以用“有幾難”去形容
抗爭? 警察武力清場“有幾難”
文宣? 藍絲反駁你“有幾難”

四 㩒一個制 推下po叫“晒精神”?! 你唔好同前線個班講 政府打壓你“有幾難”，唔好“晒精神”啦

五 我蠢唔蠢我唔知 我淨係知同緊條自私撚講嘢
自己自私 犧牲其他人唔要緊，大撚把呢d人，但唔好咁大聲講比人知

可以試下拎d大張既相/圖片
可以係一d黑警或者政府黑材料既證據
咁記者先有野上報

加油 淡定 到point 就可以

市民分享嗰部分太長，每個人講3分就夠，講發生咩事同感想就夠，唔需要講得咁詳細，真係無咩耐性聽落下
可唔可以畀支mic d記者？無mic好難聽清楚問題

同你講咁多真係晒心機
自己諗下點解呢排越黎越少吹雞report post啦

同自私撚講都晒心機
有10個人睇 但10個人都一齊report晒
你估fb唔會alert 咩

14年輸其中一個因素係浪費時間笑狗

分享部分太太太長，完全無心機聽。

多謝你地咁努力攪呢個記者會，加油呀！

"俾你report到收皮又點?佢d backup會唔會跟住收皮??"
仲有我想講警犬會mon post唔係新鮮事

當你一直唔理解冷處理先係正確做法
一日都會歸納我做自私撚
就算我大頭俾人影到我都唔希望有蠢人幫我放上黎曲線宣傳

因為收音幾差，其實聽唔到記者問咩，比支咪佢地問得唔得？
同埋答光復香港，時代革命既意思要load好耐，好似自己都唔確定係點咁，可能要做多D功課因為D記者問左幾次句口號既意思，想trap你地咁。

up

光復香港，時代革命

同意 重點轟落去先搶到soundbite

一 已經講咗 佢㩒幾個制backup 我地都識㩒幾個制report

二 而家係講緊影到勇武個樣，你唔關你事咪冷處理，針唔拮到肉唔痛
原來叫人幫手report都叫宣傳，唔通你要勇武一個人開n個a/c自己report?

唔有豬咀有返普通口罩 豬咀放係枱？

明白巴絲辛苦。同感。但唔想比太大壓力巴絲

其實我諗個記者會嘅target 係中老年人
年輕人大部分個個識上網自己睇正確嘅資訊
所以記者會應該用返簡單又搧情嘅內容同語氣
用返佢地語氣就係 E.g 個班咁嘅警察 冇腦嘅 你睇下片入面 路過又拉 落個街買嘢又拉 亂咁黎架都! 政府班人又淨係識推呢班黑社會出黎頂 自己咩都唔理
搵d位比佢地去鬧政府警察同時報導返個事實

確實有啲悶但詳細
下次縮短記者會時間？
速食年代好多人都冇乜耐性

其實我覺得佢地講得好好。當然冇可能夠警方吸引，因為佢地係笑料，等住比人屌。

個人感覺：
1）講稿可以練多幾次（雖然已經好叻）。可能太緊張？好多讀錯字。
2）收音做番好d。紀者問題聽唔到。
3）個screen 播d野太曚（我youtube睇）。
4）英文用字好靚，可唔可以post 文字version。

回應番個post，其實大家有d bias。對於唔知警察濫權既人佢地講既野一d都唔悶（認同太多elaboration）。街坊既分享係可以改善，但係佢地真係街坊黎，好難可以有要求。。

硬件方面可以改善下，做多少少禮貌工作
收音，場地大小，佈景，電視，記者座位

講到尾都係資金問題姐，錢解決到既問題就唔係問題

另外要請上黎既嘉賓講野一定要大聲，第一次咁大排場講野疾疾地唔緊要，但一定要大聲同咬字清晰

放片用返電視可能好啲，流動連儂牆電視都有，記者會揾個電視放片應該不難，雖然mon係細左但啲攝影司可以zoom埋去，起碼睇得清楚

準備支唱K咪比記者發問用

呢D嘢泛民做啦
民記方向都唔係好confirm得到

Agger

銀髮族再次Connect

我都有同感，尤其第2點

如果第一次同第二次嗰兩個女仔結合(?)應該會max左攻擊力

覺得今日民間記者會係 target 中立同淺藍，同埋教育水平比較高既人，佢地已經好叻啦，問乜都努力地兜番去重點
辛苦哂

"就算我大頭俾人影到我都唔希望有蠢人幫我放上黎曲線宣傳"

"仲有我想講警犬會mon post唔係新鮮事"

最後1個reply
唔會再回你
太難溝通

要懷住嚴肅既心情睇
亦都要公開反駁警犬記者會make既point

呢個你個人想法
就係mon住先要report
自私撚 講咁多嘢肯做都做咗啦
晒我時間